去左新加玻幾日，原來已經全方位屌打緊香港。。

身為香港人，真係好害愧。。

街道，極乾淨，一舊垃圾都無
空氣，好清新，走在路上完全感覺不到廢氣
綠化，街上大量花草樹木
空間，街道上好少人，完全沒有在港的壓逼感
公民質素，有禮貌，會讓座，在公共場所不會高談闊論

我都唔知香港仲有乜過人之處，何能係謹有的言論集會自由。。。

做護士 有冇得移民過去

屌你老母 打你老母 害你老母
你去玩咋 你唔係係果度住緊係咁講啦on9

香港係美食複製天堂囉 好冇呀

除左天氣

冇野輸俾香港

咁你講，香港仲有乜好？
人地係全球宜居城市亞洲第一

聽lecturer講新加坡成日請香港護士
但人工比香港低好多

一舊屎同兩舊屎o既分別

我上個星期去搭地鐵果時一班中學生坐係地下大聲傾計

不過整體真係屌打香港 特別係d女

你去得新加坡少地方je

其實一早爬晒頭
淨係住呢樣已經係人同狗既分別

女好多地方都贏香港啦
因為隔離飯香

新加坡公積金(即係強積金)係供三成. 夠你覺得香港好好多未?

不誠實使用電腦
非法集會
國民教育
基建起比中國用
仲有你講的野無？

係，d組屋真係好正，樓下有一大塊草地

新加坡公積金(即係強積金)係供三成, 但如果結婚買樓可以畀你拎出嚟用, 好過香港未 ?

衰在太熱

香港仲有野好？咪玩喇

但結婚買樓之後仲要繼續供唔可以離婚之後再結婚用

香港仲有個維港既

連港人成日用來打丁既赤蠟角機場都輸鳩左俾人地個樟宜幾年

點解維港咁靚？
因為對面岸仲有咁多人ot緊呀

呢樣真
早排帶個坡妹搭天星小輪 佢話無見過一個城市有香港咁密集既燈光

一個係會保護國家嘅政府

另一個係專破壞地方嘅政府

早兩星期去過 唔覺樓主你講嘅嘢

Sad but true

唔好講其他

純粹講住屋問題已經完勝香港

同埋最緊要係冇地產霸權

只係你太熟悉香港
仲有新加坡平地多

景vs OT
不了 寧願柒

早幾個星期先去過，係好住， 不過悶撚到抽筋

問題係香港自豪既所謂言論自由都開始慢慢無，我地遲d淨係可以同北韓比較

一年四季都咁撚熱, 你住埋佢

入籍既男人每年要返去兵役

樓主講果啲point三十年前已經有，好新奇？

坡妹身材可能好啲但好撚樣衰喎

新加坡次次一有人寫公積金有咩唔好就
所以外人會覺得好完美

唔好再盲撐香港啦
事實係香港已經比其他地方拋離

香港固然有佢既優勢同長處，但我見個優勢已經越黎越細

就搵新加坡黎比

以前新加坡真係無野玩，得魚尾獅同聖淘沙，而家起碼多左一大堆旅遊景點
香港? 繼續j緊個維港

宜家D香港人 同D大陸人一樣永遠都唔肯認香港有咩衰
一有人話其他地方比香港好就發晒癲咁搵借口

只係計交通都輸晒
個MRT

唉

sg > hk
係事實

垃圾國家

而且特別介意人地拎新加坡比

屋係真係屌打
公屋都成千尺

利申：有Friend過去做過兩年嘢
佢夾份租屋(公屋可以租畀人)
我去探佢住過...廁所大過我間房

愛本土係理所當然，但就係愛香港先想佢進步
唔認清自己既問題，唔肯欣賞其他地方既長處，點改善自己
尤其是當提到大陸城市有咩進步有咩優點，就肯定會比人標籤做五毛
真心為香港好，就要謙卑啲檢討不足

去左little india未

以前香港同新加坡係競爭對手
回歸後一早輸晒
我見而家啲人係自己將香港同台北比

房屋問題至關重要 如果d 樓係好容易買既話 變相其實會多左好多多餘既錢做自己想做既事 例如去旅行 創業等等 變相提高左生活質素 而香港就係全世界最難買樓既地方

你睇我好,我睇你好姐
新加坡roomate話香港好D 話新加坡冇地方玩,放假去馬來西亞玩

新加坡亂扔垃圾、食煙果d好似罰得好撚重

香港又有咩玩
香港人放假咪又係去外地玩

不過人地有鞭刑，治安應該唔差

住一排你就知好悶架啦
利申:係個邊有屋，住過一排

新加玻同事一聽可以黎香港做野，個個爭住過黎喎
仲希望可以搵到位長期stay

係
但睇你開心得幾耐

新加坡悶到仆街
而且完全無自己文化
唔識講 佢好完善好先進好乾淨
但完全唔會有去個邊發展/旅行嘅意欲 完全無令人鍾意嘅點

你以為啦 佢哋玩得好癲

真係好似sim city
由零開始去起出嚟
無咩長遠文化背景做support

成日笑鳩大陸人護大陸，實際香港同胞一撚樣

睇過李光耀對種族優生既睇法同實施嚴刑峻法
開始有d鐘意新加坡

撚唔知新加坡都有缺點咩 阿媽冇教你呢個世界冇完美？

嚴刑峻法係睇你個領袖點用啫，不嬲係雙面刃，講到濫啦

係呀。 你大大聲屌完689 呀。 咁又點呀？ 上到車？

港豬挑下人地骨頭 卻無視自身問題

自慰成功 番屋企階段性勝利囉屌你

當初用英文做法定語言，唔痴大陸已經有遠見

我們還有言論自由呢

屌 日日熱撚到咁 點住人 想著d冬天衫都唔得
btw 乾淨呢樣野真係好正 行街會舒服d 但比唔到我大城市繁忙既感覺

同埋佢地d英文真係好撚難明 singlish(

香港既郊野公園係完勝坡仔既任何綠化/旅遊/自然境點

只係香港人唔識珍惜

屌 又講到冇自由吾寧死
你地肯俾香港政府好似新加坡咁食住你地咪有大屋住囉
發展郊野公園 發展新界東北
如果係新加坡權威統治 晨早通過左
都唔知你地怨乜

衣食住行
衣就兩地一樣
食就香港好d（淨係講款式同味道，計埋黑心食品打成平手）
住1:9
行香港好d
但搵食黎講新加坡吊打

隔離飯香 如果你係十八廿二我保證你住唔夠三年返番黎

香港20年冇進步過 但仲有班人打飛機笑支那

次次日有得笑香港 班人爭唔切入黎叫香港人反思
反乜撚野思 依家我地係政府呀？ 我地改變到咩？
鬼唔知你老母係女人

反乜撚野思呀 咪扮野啦
依家係叫你地認命 香港係垃圾
香港人係狗

依d先係你想講既野

反醒反醒反你老母啦
我今晚反醒完聽日香港變全球第一城市好冇

90年代新加坡房屋政策抄香港，資訊科技比香港落後
依家呢？除左玩樂仲有乜好過新加坡？蝻中卜仲係到

有無諗過香港同sg比既本錢都無
人地係要做亞洲龍頭既居住城市
香港？食撚屎啦

可以比你屌梁振英又點
可唔可以屌到佢落台先？
屌完咪又係番工番學
真心唔明d人咩心態

岩呀 重罰班廢老

不如咁問
除左最明顯既組屋之外 新加坡有咩好過香港
唔好話空氣呀 人地年年都食大馬既臭氣

香港山多土地少小學都有讀 根本先天性不足
人地就平地多 如果你地肯俾權威政府統治既
咁郊野公園一早發展左
不過咁樣啲人又會話 香港已死 極權統治
但人地新加坡就係行緊呢條路
駛咩隔離飯香

師兄一定無試過十月去新加坡
個幾個月 新加坡空氣污染指數爆晒標
因為印尼班仆街農夫燒農地 斬掉重練
吹晒污染物過去東南亞 成街都係燒燶野既味
本地人都唔出街 或者 帶晒口罩

住過兩年 覺得香港其實好好 你黎得幾日

新加坡咪又係乜自由都冇
同支那差唔多 你甘於做個無知既人或者自己呃自己 唔可以批評政府 咁咪好住囉

雖然香港都開始乜言論自由

依個可能係第一印象

街上冇阿公阿婆阿伯拾紙皮
工種好似冇年䶖界限
見到可能有廿幾三十歲嘅人同六七十歲嘅人一齊工作
mrt 有security check
。。。。

其實都係政府過慮唒
佢d問題冇香港咁明顯
如果要比較

新聞自由香港一定好過新加坡
btw 其實mrt 上一樣有好多on 9 人
人民質素可能新加坡好小小
(種族多元共融？)

下次去坡坡一定要發掘佢差個面

國安有哂安全屋拉人
班人仲話有自由
訓撚醒未？

咁你唔好屌香港有幾差啦
反正你都改變唔到 做順民住狗屋囉
真係唔明你咩心態

訓撚醒未？ 人地係成個社會都係安全屋
香港呢？

潮流興踩港
往往就迫到班無知撚出黎亂咁踩

冇山行 兩日玩已經玩晒所有景點 啲商場仲悶過香港
全部連鎖店
景色同氣候好單一 太人工化
去旅行都覺得悶 何況係長住

不過正在嘢食一流 平靚正
利申：老豆識唔少新加坡人 佢哋話淨係旺角同深水埗行街都行咗一日 兩區已經屌打星洲商場

係法律太嚴驚俾人打藤唔亂dum姐

無屌過香港有幾差
只係唔該醒下啦柒頭
呢個世界你唔進步等於退緊步
仲見到有人話sg無文化支持成個sim city
想問香港有咩文化支持？
係咪縮骨度叔投機炒賣呢d叫香港文化

果陣讀書有人會好proud of自己既singlish 糾正返我既讀音 仲話 咦你英文幾好啵 唔似其他香港有Hong Kong accent 我： 其實佢地知唔知singlish得佢地拎黎打j

除咗呢樣有幾欣賞之外 其他嘢真係好鳩悶
連個聖淘沙都咁鬼人工化

淨係啲遊客區乾淨
好撚多老鼠架 仲要貓仔咁大隻
利申:住過一年

係到吹奏人地租屋都唔知做乜
坡仔政府好明顯就係明白搞掂國民既住屋問題已經可以減低佢既管治成本 你出賣自己自由換間屋返黎咋但你覺得自由唔值錢既話咪ok囉講緊連屌一句政府比鄰居聽到報串你都要受刑喎
係香港政府on9 又要靠賣地搵錢 又想管撚住你班蟻民姐

極權統治下有屋住
香港所謂既自由屋都無得你住
仲要起埋起埋d樓都唔鳩係比香港人住

你文化局限左係你生活既野
文化唔係咁簡單
人地獅城語言廢自己武功
香港係全世界唯一以廣東話做官方語言既地方

香港文化咪係 west meets east囉 至撚簡單

踩港文化都係一種既

睇野闊少少好冇

香港喺發展方面根本落後太多，睇下自己啲產業結構就知，完全食老本不思進取

前幾個禮拜同老母去 佢都擔心污糟同雜唔夠膽去小印度

但係有啲二線商場真係幾殘下 唔知以為返去70年代
牛車水垃圾過女人街 通街劏客

香港政府要加速回歸就每個青年人派一個單位
唔洗半年關口 廣東話 應該可以全部放棄
香港人咁柒現實銀彈攻勢一撚定受

全方位

點都最少都保障到一個人嘅基本生活水平 組屋

其實香港街道清潔都唔錯，反而多外國人既酒吧區朝早好撚污糟

人地公積金真係俾你用，可以買組屋
你強積金係俾基金佬用同埋老細扣退休金用

可惜香港人精神 好撚追求d非物質既理念架

你睇野睇得太簡單
我更懷疑你都唔知係咪香港人黎

上少d網 多d出去接觸社會啦
你係連登睇埋哂d垃圾資訊上哂腦

香港仲話亞洲四小龍

比返個位人啦

搞掂住屋減低管治成本有咩問題
有邊個政府會想市民反佢?
要管治市民，一係高壓政策，一係懷柔攏絡
香港而家係又無屋住，又無民主自由

其實新加坡到到都有人講廣東話 係有親切感既
但係政府又唔俾電台電視台戲院播廣東話既野
仲有 聽返果陣讀書啲同學講 各大鹹片網一律俾人河蟹

btw

毒撚出城去果幾日好似發現新大陸咁

新加坡某啲區成個ghetto

坡妹唔夠港女正

又踩港收皮啦

[size=6] 召喚奶波魔/size=6]

[size=6] 召喚奶波魔

冇得睇av
已經輸撚左

但係人地公積金等於供緊層樓 新加坡人人有一間自己嘅屋喔

人地無民主自由
但有生活
香港就咩都無，得返少少自由

人地保障返本地人
無官商勾結
分返開炒同住的物業
如果香港可以用mpf 供樓，
又可以樓價gogogo

去睇過祖屋好大，好舒服
巴士收錢好均真，上車拍卡，落車拍卡
以距離收錢
唔似香港咁，係唔係都收全費
完全係呃錢
巴士總站在商場旁邊，排隊在入面有冷氣的地方
車到先出去上車

呢個真

其實樟宜機場又唔係我想像中咁好 departure同arrival喺曬同一層 有時都幾混亂 我諗呢方面赤鱲角係好好多
同埋香港起碼呢一刻都仲有言論自由 都好過新加坡

但其他野例如國民質素嗰啲真係駁唔到

波妹咁open 落club放膽啲搭下訕都有得屌啦

利申 未屌過波妹

內涵性格港女輸九條街啦

新加坡係強勢領導高效發展的地方
只要跟隨國策去行的話一切會好順利, 政府會有好多support
即係讀書, 服兵役, 讀大學, 工作, 結婚, 買屋, 生仔
不過千祈唔好有任何其他想法同偏差
唔係就會好易被邊緣化
例如離婚要拎返間祖屋出黎
你想再買私樓係極難
租屋亦無人會想租俾你呢d非理想租戶
僱主唔會好想請你

言論自由同生存空間就唔多講啦
不過要各位睇電視時一見到條波罅就會俾人濛左
大家點睇先

有，有scheme可以行到

人工3000坡紙

男既多300

(3年前價錢)

反政府直接捉你去精神病院添啊

第一下無睇樓主名
以為係文學院毒男又吹奏新加坡

係唔錯，不過上次去悶悶地

去過個邊WH幾個月
坦白講係完勝香港
食 有貴有平 平得尼唔似香港咁又頹又劣
周圍都有大牌檔 唔似香港俾大集團壟斷
住 雖然打工仔一部分人工俾左政府 但呢筆錢政府會幫你解決住屋問題 而且 居住環境好撚好 四四方方又有露台
行 一個聖陶沙 屌打哂香港 海洋公園+迪士尼 又有環球影城water park 水族館etc
車費又唔貴

大家都有自己要面對嘅問題

講到發展郊野公園/新界東北就好似會有樓住咁

係 除左Sentosa 之外真係冇咩好玩

人地無自由起碼都有屋住
香港住又冇, 自由又冇

有禮貌，會讓座，在公共場所不會高談闊論<<<<<我日日對住新加坡客真係唔覺

Clarke quay 真係好好氣氛
完全屌打老蘭 尖東

新加坡真係好熱 , 但香港都就黎追到, 可能真係污染問題

貴廉價屎食

公積金同強姦金都唔識分

你睇我好我睇你好啫

識D馬來西亞人去左SG長住
佢地話D外藉人士一搞事即刻會逐出呢個國家
所以把印度人, 非藉果班都好聽話生活
因為生活水平比起自己國家好太多
係另一個極權下震攝人民既手段
香港太多人權考慮, 可以話係保護弱勢小眾
但咪縱到把南亞難民坐大囉

省略號係六點......
而唔係。。。

屌打呢個詞語好un耳，請善用考評局認可嘅屈機

回歸後政府問題

香港就係太多左膠

的確係好多唔用腦做人只求是但打份工三餐溫飽既人既理想生活

其實唔洗咁驚訝

人地個政府係真係以發展嗰個國家為目標
個國家係屬於佢地既

香港政府只係為左爬得更高拎著數
拎完就移民
根本幫香港發展就唔係佢地既目標

而家香港個社會只係靠本身既制度運作
個政府只係大陸同香港既中間人, 大陸要整咩佢地就批下錢咁樣

正常一個政府係保障當地人而謀求爭取最大利益去發展, HK係犧牲本地人及社會利益去配合同支援大6發展

去澳紐啦

香港基層生存都成問題 無尊嚴 何來對本土有自豪感？
所謂自由只係比基層一個發洩位 穩定政權 一個障眼法
政府得閒就順下你地意搞集會 遊行 發洩情緒
氣球一直吹都會爆 要得閒放下氣
反正政府掌握到實權就無問題睇下立法會 區議會咩人主導

垃圾政府

創科技術 新加坡>香港
自由度 香港>>>>>新加坡(就算依幾年冇咁好,但依然抛離
整潔乾淨 新加坡=香港 (新加坡有衛生比較差Little india ,香港有旺角深水埗)
住屋 新加坡>>>>>香港(起碼人地唔洗住擋房,人地普通都成千尺)
天氣 香港>>>>>新加坡(一年四季夏天頂唔順)
空氣污染 新加坡=香港(印尼污染物,香港就珠三角)
文化多元 新加坡>香港(新加坡7成華人,香港9成華人)
工作壓力 新加坡=香港
機場 新加坡=香港
交通 新加坡=香港(MRT就在複雜少少,有幾種方法去目的地)
社會和平 新加坡>>香港(雖然政治打壓,同時令到啲人唔理政治,少撕裂
歷史文物 新加坡>>香港(香港好多都被拆)
大自然 香港>>>>>新加坡 (多山水)
政府 新加坡>>香港( 唔冼任由中央擺布,同美國都幾親近)
蝗數目 新加坡<<<香港 (香港一日150個,十年後自己計下)
廢老廢中 新加坡=香港(兩面一樣有,都係恃老賣老)
總結,都係終意香港多,比較熟

新加坡幾時淪落到要同番香港做比較

機場 新加坡>>香港

街道，極乾淨，一舊垃圾都無
哩點已經fail到不得了啦

同埋悶定唔悶,睇你個人,你本身個人毒摺,你去到倫敦紐約住咪一樣覺得悶

點解我去到完全唔覺

如果言論自由同錢放係連登仔面前揀
十個有九個都揀錢

冇濕凍

仲有政府樓呢？人人有屋住

同埋好撚多鬼佬起果度返工

食野又平，天天海南雞返，除返唔駛30數港幣

香港除左足波贏到新加坡之外冇了
機場又輸
航空公司又比新航屌打
經濟又唔夠人黎

香港敗筆係有一堆人不願面對事實，成日幻想香港仲係以前咁。
醒下啦，就黎連上海都追過香港

香港天氣有乜好處? 夠潮濕 ?

屌你老母巴打快收聲啦
我勸你唔好做異見人士
你批評香港會比大家批鬥架
乖乖地隨波逐流咪諗咁多野啦

班友成撚日都係，去得果幾日就話新加坡好日整好台灣好，屌你去幾日睇野去玩緊係咩9野都好啦，我係游客來香港旅行夠話香港酒店靚多野食夜景靚仲交通方便啦，一撚樣。

成個post一張新加波妹圖都冇

星洲無得屌政府/高官
完

唔覺個到d人有禮貌
個個人都唔鳩理你
我早幾日去新加坡 諗住買電話卡 去問人邊到有得賣 d女人個個都黑口黑面 仲衰過香港

講到好似好震驚咁
剛剛坐完出黎？

港畜又拎香港打飛機
QD全亞洲第一二名大學都係新加坡
比條春咩

香港 人太多迫撚到閪咁

點移民過去

樓主篇嘢好撚重蝗味

條傻仔想誤導人

你好快會比人標籤做踩港撚

香港人工作狂，奴性強算唔算好處

大家都講到自己好似移到民咁

香港係住屋輸撚曬 其他都可以話平起平坐

望過下啲comment，同微博果啲支那人相差無幾，一樣咁自我中心，以為自己係最好，一有人話其他地方比香港好就玻璃心碎曬；排外心極重，除左日本之外所有亞洲國家都反一餐

你應該未去過外國住啦咁

黎左紐西蘭一年啦，勁想返香港，去邊7到都唔方便，剩係得風景，風景唔係唔鐘意，但睇得多都厭

仲有住同旅行係好大分別，正如紐西蘭係旅行好過住。

另外屌你老母打啦，蝗語。

整潔平均計新>香
交通新加坡真係最廢果環
蝗同蝻應該新同香相若，無勞工既話，新加坡都係等收皮

高壓統治、你住埋我嗰份

吹鳩水？
旅客版sim card, 7-11咪大撚把囉
一張sim已包數據，本地通話，長途電話分鐘

酒店房都有手機比你出街用

若不是有佢地消費，香港早已完蛋

人地無民主點睇

條友嘅人生係咪淨係得屌人

成班賤港畜呢樣嫌果樣嫌
呢頭又嫌香港住得細
有大地方住既城市又嫌政治
那怕係英國美國
政治環境有邊個地方做到香港人幻想咁？

香港人想住既係極樂世界 事事如意
Meanwhile 自己實際就......
下等人

講兩句香港差就話踩港撚 根本就睇唔到同大陸仔民族/國家主義撚有咩分別，不過大陸就叫賣國賊

香港有嗎？

坡仔好多方面都好過香港啦... 但人地係自己主權國家
香港只係支那一個市 基本無得決定自己嘅命運 所以只會不斷惡化落去

如果政府管治得好，好似新加坡咁，冇民主又如何

呢樣唔岩 新加坡力谷兩間大學 香港谷五間...

依家拎緊香港同新加坡比
你彈呢句野出黎講到香港有民主真係好撚好笑
成班港畜自大到

講到香港有民主 人唔笑狗都吠啦

香港起組屋咁政府同地產佬點賺呀

兩種聲音唔可以共存？兩邊都想令到對方出唔到聲？

兩邊都係偽民 只係方式唔同

咪又係得房屋同軍事有優勝香港
幾欣賞坡豬行義務役

其他真係得啖笑 仲話吊打香港 真係吊你老味啦

新加坡第三間 已經係只攻文商，同香港冇得比

on9
輸就輸啦 整個稻草人出黎托柒咩港畜
輸左又話人地谷幾多幾多間
就係呢d嘔心「愛港」行為
依家既港畜同支那豬根本一樣咁玻璃心同自大

高地價政策 點比

武狀元蘇乞兒結尾？

咁大家齊做中國人 好無？

不如你睇下我之前講咩啦 剩係唔支持你講ranking
利申埋比你，準備去第三間exchange

20年前的香港？

我加拿大藉
玻璃心支那豚你做啦

我支持香港人落後緊 退步緊，但新加坡大學的確係冇勁過香港，係事實......

係呀 香港最撚勁 最威啦
似十足愛國支那豬

NUS都叫唔勁

開呢個論點一定對教育排名、理念 有認識先講得出，我敢講香港既大學教學係除左東大外 頂尖

乜鳩啊 冇話唔勁

你on9架 都叫你碌上去睇下我點話 香港撚似大陸喱唔肯認衰

原來只係一個傻仔

唔好覆佢

對外有新加坡
對內有深圳廣州上海
香港仲可以風光幾多年？

全年熱到Hihi 淨係呢點已經寧願留返起香港

依家一d都唔風光

客觀逐單野講都唔撚得
踩港就踩到盡 護港就護到盡
唔洗討論 番去打飛機啦屌你老母

你邊位呀 你估我好似你咁on9咁撚多時間睇下每個user立場係乜先回咩
咁你係講得on9呀嘛 qs輸撚哂又話人地谷
咪即係輸唔起囉愛港撚

恭喜你繼續自我陶醉

又一個只係信qs既on9仔

無知一問 新加坡有幾多間綜合型大學入qs top50

連city 都屌打cu 正式宣布 香港新三大 hku ust city
睇qs啊麻 你個on9仔

點解連登會有啲咁嘅人 成個思維仲係咁「老百姓」feel
你一係就讀得書少（小學雞）

新加坡駐連登總領事講幾句

星加玻係引入外地勞工，d屋先咁平，你去過一次小印度就知咩料，但係前排好似小印度d人爆發過一次衝突，所以你想樓平其實係有代價，同埋呢個都算其中一個計時炸彈

你覺得香港配有民主咩
以為自己好有遠見咁
講野一句point都冇

香港都無民主....

淨係女都屌打啦，唔洗去淨係睇tumblr都知

做新加坡人啦

你食撚屎啦

人地係國家
你係咩

我都覺得好「慚愧」，見到班so call「香港人」標點符號都唔識用，省略號變左兩個句號或者三個句號，又識自創新詞「害愧」。最慘就係香港人永遠只會踩返自己人，人地既就好，香港既就點都係唔好架啦。

香港政府係咪全世界唯一會剝削自己市民既政府

連登仔：「香港人地上最強，樓主係五毛、左膠、踩港撚」

都係無民主，新加坡完勝香港

駁唔到

因為鍵盤個一點點要轉碼先打得到咪直接出句號囉 d論點廢到冇野講唯有講標點 笑撚死
Btw 係so called 唔係so call 啊讀好d英文先用啦

屌乜撚野打
新香港人？
返大陸啦屌你老母

人哋好有心咁比較兩地情況，你認唔認同都好，佢都有自己的論點，你就捉埋啲錯別字，標點符號，好多香港人係咁，人哋講野好多point，只要用錯一句grammar,ancent唔夠native你就笑鳩人一樣，唔理會人哋講咩,你上網駛唔駛在香港新加坡下面加返專名號呀？

以前叫Grammar nazi 而加叫punctuation nazi

係, 香港真係好撚廢

希望鄰近國家d蝗蟲, 唔好再黎浪費寶貴時間同金錢

[size=6]連登仔妄自菲薄既時間又黎喇[/size=6]

文盲學人開post 雖然好似講得幾岩

淨係自由都遠勝星加玻啦

物價星加玻唔見得平過香港，仲有交通香港都贏啦

因為家長模式先最岩管治亞洲人

贊成體罰，打到d國民冇聲出
香港因爲引入左西方思想，反對體罰，話似動物園
結果

堅持精英教育，唔會廣開大學大專
人可以更早認命，唔似香港做左堆高不成低不就大學生

重視紀律，收緊自由
由於冇西方自由文化，所以都成功禁香口膠、肥仔飲可樂

大力提高私家車成本，亦使條街好順暢，空氣質素好
唔似香港政府雷聲大雨點小既環保、交通政策，治標不治本

亞洲？咁台灣係咪精英教育

成班都話新加坡天氣好熱，我唔信熱得過香港。香港又濕又焗

連登有一班人專係搵嘢黎踩香港，常用地方就係台灣同新加坡
台灣比香港弱嘅就用新加坡
新加坡比香港弱嘅就用台灣
總之就係要踩香港，你話呢d香港人咁熱衷踩香港，係心態問題定係工作需要？
看倌自行決定啦

你有無睇人地講嘢㗎人地講少開大學大專先係精英教育，你講乜撚嘢台灣

以我差劣既理解能力去理解，佢應該係講緊亞洲人應該用翻亞洲人管教模式。新加坡就係因為用左精英教育先咁勁，而香港就係輸入左普及教育先搞到學生高不成低不就。
但係我問題係精英教育係亞洲人專利咩？台灣一向都係普及教育，而歐洲國家普遍都有50%入大學率，依然高過香港。咁香港廢係因為無用「亞州家長管治模式」咩？

台灣基本上百分百 DSE0分都入到大學 （稻江科技）
除咗台清交成政之外大部分辣殺

講事實都唔得??咁事實上宜家既香港係唔惦呀嘛
唔通唔惦都要讚呀?
好似大陸喱咁??

踩夠香港未

氣溫嚟講新加坡係熱過香港，但係計埋溼度嘅話中東佬都唔會想嚟香港

最撚憎新加坡
成班on9

新加坡咪一樣咁濕
仲要全年雨季無間斷喎

上星期去 覺得天氣好好

廿年前香港同新加披gdp差唔多，而家人地gdp已經差唔多係我地兩倍

新加坡用家長式,即係法西斯管治係因為佢既獨特地理同民族結構.好處係可以快速現代化,方便管理同提升國民質素.當年李光耀都有借鑒到日本明治維新個種家長式現代化方法.呢方面佢地做得好成功.
壞處就係長遠計國民係思想上變得被動,形成思想怠懶,不論政治上定日常生活上都唔識得自己謀求出路,好多時都要靠政府或者有權威既人指示先識得行動.前幾年政府發現國民創意貧乏,指示佢地要有創意佢地先識得係政府規定既範圍內發揮所謂創意.

結論都係無須太羨慕新加坡,佢有佢獨特既模式,亦不能夠移植落香港到,香港要搵出路始終都係要靠自己.

2016 各國國內生產總值列表
33 香港 320,668
37 新加坡 296,967

2016 各國人均國內生產總值

9 新加坡 52,961
— 香港 43,528

兩倍？邊撚到兩倍啊，睇過。 鳩up完未啊，柒頭

為左踩香港，新加坡gdp係香港兩倍都講得出 邊個傻仔講呢啲垃圾啊

玻妹真係贏哂 btw佢地可以拜金過港女
聽個邊表妹講

講到組屋又屈機 淨係呢樣香港都望塵莫及
不過呢樣嘢香港做唔到 政府都唔合作

1. 搵到一個樹林出黎先講啦, 咪L同我講話去馬來西亞

2. 清新空氣, 你去一次郊區先啦~

3. 推翻到一黨專政先講啦~

發展下棕地 高爾夫球場先啦

樓主無知，對外國戈黎講一個蘭桂坊已屌打哂所有酒吧區
邊有地方可以咁容易塞條洋腸落d 女度

香港啲規劃正係垃撚圾

話新加坡無言論自由就好慘嗰班都戇鳩
晚晚落zouk同坡妹un吓
放假就坐廉航去附近越南泰國渡假

仲有好重要嘅一點係
新加坡係新加坡人政權 唔係殖民政權
點死都會新加坡人優先

你講英文？

呢個係因為工作人口特別係海外勞工谷大條數
如果用GDP除以就業人口係不相佰仲

你stay耐少少再講啦

新加坡係世界排第10
其實好痴線

李顯龍同佢弟弟單嘢要係國會回應囉
家長式管治？好啊